\documentclass{article}

% Para poder usar acentos no documento.
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Para poder selecionar e copiar o texto
% do arquivo de saída.
\usepackage[T1]{fontenc}

\begin{document}
Oi mundo. Meu primeiro texto usando \LaTeX.

Não parece muito diferente de uma máquina de escrever.
\end{document}
